Over Ealing, Richmond, Wimbledon, zou het het leek alsof een monsterlijke pen inkt op de kaart had gegooid.
Gestadig, onophoudelijk, groeide en spreidde elke zwarte plons uit en schoot naar buiten vertakkingen op deze manier en dat, nu bankieren zichzelf tegen stijgende grond die nu snel over een top stroomt in een nieuw gevonden vallei, precies zoals een jicht van inkt zich zou verspreiden op vloeipapier.
En verder, over de blauwe heuvels die zuidwaarts van de rivier oprijzen, de glinsterende marsmannetjes gingen kalm en methodisch heen en weer verspreiding van hun gifwolk over dit stukje land en vervolgens over dat, het opnieuw leggen met hun stoomstralen toen het zijn dienst had gedaan doel en bezit nemen van het veroverde land.
Zij doen niet lijken zo gericht te zijn op uitroeiing als volledig demoralisatie en de vernietiging van elke oppositie.
Ze explodeerden elke voorraad poeder die ze tegenkwamen, sneed elke telegraaf en verging de spoorwegen hier en daar.
Ze verlamden de mensheid.
Zij worden leek geen haast om het veld van hun operaties uit te breiden, en deed dat ook niet die hele dag buiten het centrale deel van Londen komen.
het is mogelijk dat een heel aanzienlijk aantal mensen in Londen zich eraan houden hun huizen tot maandagochtend.
Zeker is het dat velen stierven thuis verstikt door de Black Smoke.
Tot rond de middag was de Pool of London een verbazingwekkende scène.
